關注泰國之餘 大家可以關注埋尼日利亞嗎

A number of people taking part in a protest against police brutality have reportedly been shot dead or injured in Nigeria's biggest city, Lagos.

A witness told the BBC he had counted about 20 bodies and at least 50 injured after soldiers opened fire. Amnesty International said it had obtained credible reports of deaths.

The authorities have promised an investigation into the shooting.

An indefinite 24-hour curfew has been imposed on Lagos and other regions.

How Nigeria's anti-police brutality protests went global
The young Nigerians who forced the president to back down
Nigeria's 60-year struggle for unity
Country profile
Protests over a now-disbanded police unit, the Special Anti-Robbery Squad (Sars), have been continuing for two weeks.

Reacting to the shootings in Lagos, former US Secretary of State Hillary Clinton called on Nigerian President Muhammadu Buhari and the army "to stop killing young #EndSARS protesters".

Nigerian footballer Odion Jude Ighalo, who plays for Manchester United, accused the Nigerian government of killing its own citizens. "I'm ashamed of this government," he said in a video posted on Twitter.

What do we know about the shooting?

Eyewitnesses spoke of uniformed men opening fire in the wealthy Lekki suburb of Lagos on Tuesday evening.

Armed soldiers were seen barricading the protest site moments before the shooting, BBC Nigeria correspondent Nayeni Jones reports.

反極權反警暴係普世價值

Search #EndSARS